特朗普考慮延長美中貿易談判期限

特朗普考慮延長美中貿易談判期限

美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)為延長美中貿易談判至目前3月1日的最後期限之後、以避免關稅升級打開大門。他表示，如果北京和華盛頓接近實現突破，他可以允許有更多時間進行談判。

特朗普在周二的內閣會議開始時表示：「如果我們接近達成協議，即我們認為我們可以達成一項真正的協議，而且這樣的協議有望達成，我可以看到自己願意放寬一點期限。但總的來說，我不傾向於這麼做。」

特朗普願意考慮推遲談判的最後期限之際，包括美國貿易代表羅伯特•萊特希澤(Robert Lighthizer)和財政部長史蒂文•姆努欽(Steven Mnuchin)在內的特朗普政府高官定於本周在北京與中方官員舉行新一輪談判。

雖然華盛頓方面已爭取到中國在增加購買美國商品以逐漸縮小貿易逆差方面做出一些讓步，但它仍難以爭取到北京方面對於重大結構性經濟改革的承諾，這方面可能需要更多談判。

美國高官此前曾表示，3月1日——針對2000億美元中國輸美商品的關稅將從10%上調至25%——是一個硬時限，不會改變。
萊特希澤就在2月1日還對記者表示：「我預期我們有一個最後期限，那就是3月1日午夜。關稅將於3月1日上調。」

當時特朗普正在考慮在2月底與中國國家主席習近平舉行一場新的峰會，以討論解決這場貿易糾紛的最大癥結，包括美國要求中國停止強制美國公司轉讓技術，並收斂產業補貼。

但上周，特朗普排除了在本月底訪問亞洲期間舉行特習會的可能性，他計劃於本月底在越南會晤朝鮮領導人金正恩(Kim Jong Un)。隨著最近幾周美中加緊貿易談判，特朗普對達成協議的前景一直持樂觀態度，但他也試圖表明，對美國來說沒有協議也行。

「中國非常希望達成協議。我希望這是一項真正的協議，而不是一項只在一年裡好看的協議。我們有真正達成協議的機會，與中國達成一項真正的協議。我們從未處於這樣的境地，」美國總統表示。他補充稱，他仍期待在「某個時候」會晤習近平，以「敲定談判代表團談不成的協議部分」。

特朗普說：「交易就是這樣做的。」

唔好呀

傻閪侵

垃圾trump

可以不斷延長既限期仲叫唔叫限期

奸商即係奸商

利益行先

撚狗姐

如果
考慮
不排除
可能
據報
有消息指

又撚狗?

英文原文係乜

Me and president Xi are really good friend

若然屬實

中國已成最大贏家

強國又贏

參考俄鋁制裁

英文source pls

路姆西今次去北京係傾知識產權問題，支那會讓步咪放寬關稅期限囉，我就覺得唔會有任何成果

又做市

唔會延遲